搭車戴罩令僅發一傳票

節錄

搭車戴罩令僅發一傳票

市民今日開始在交通工具總站必須戴口罩。

【本報訊】政府擴大強制佩戴口罩範圍，今起所有市民身處公共交通工具總站及轉車站必須戴口罩，違者最高罰款5,000元。新巴及城巴表示，會透過不同渠道發放宣傳訊息，提醒乘客在巴士總站及轉乘處必須佩戴口罩的新規定。

相關新聞：共用廁所 隆亨院舍兩員工染疫

小巴商會：靠大家自律

汽車交通運輸業總工會第一副主席張子琦表示，新例實施後，巴士公司應會加派人手在總站及轉車站巡視，提醒候車乘客戴口罩，但有些巴士總站範圍較大，不能全依賴車長或巴士公司職員，「唔通人盯人睇住？」他認為，疫情當下，最重要是市民合作，遵守法例要求，自律戴口罩。除巴士總站，.................................

政府上周三實施《預防及控制疾病（佩戴口罩）（公共交通）規例》，登上公共................................

在深水埗交通交滙處輪候乘坐巴士陳小姐的表示，雖然公共交通工具已強制戴口罩，但平日乘搭....................................

同樣等候巴士的中五生吳同學亦認同現時有必要實施「強罩令」，「因為平時見到好多公公婆婆冇戴口罩，都會覺得有啲唔衞生」。.......................................

新巴及城巴表示，會透過不同渠道提醒乘客在巴士總站及轉乘處必須佩戴口罩的新規定。發言人指...................................................

新例亦涵蓋至街市、超市和商場。賣凍丸的楊先生贊成要強制戴口罩，但要靠市民自律，「為咗大家、為咗個疫情，.................................